# Transcript of Pepper&Carrot Episode 24 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 24 : L'Arbre de l'Unité

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|5|False|PAF !
Cayenne|1|True|Un arbre de l'Unité ?
Cayenne|4|False|Nous sommes des Sorcières du Chaos. Nous ne faisons pas ces choses-là.
Cayenne|6|False|Tu ferais mieux de travailler à tes « sorts de destruction » !
Pepper|7|True|Destruction ?
Pepper|8|True|À cette période de l'année ?
Pepper|9|False|Pourquoi pas des sorts de création, pour changer ?
Cayenne|10|False|Le prochain conseil des Trois Lunes approche, et tes examens aussi. Étudie ! Apprends ! Travaille !! ET ARRÊTE DE TE DISTRAIRE AVEC CES IDÉES STUPIDES !!!
Cayenne|2|False|Ici ?!
Cayenne|3|True|NON !

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|Blam !
Pepper|5|True|Un hiver sans arbre de l'Unité ?
Pepper|7|False|Et pourquoi ne pas utiliser la magie pour le fabriquer moi-même ?
Pepper|8|True|Hé ! Je pourrais même combiner les magies d'Hippiah et de Chaosah, une première !
Pepper|9|True|Un grand arbre vert, tout plein d'étoiles et de mini-systèmes solaires !
Pepper|10|False|Mais oui, ça serait parfait !
Pepper|11|True|Et surtout
Pepper|12|False|créatif !
Pepper|13|True|Mais hors de question de pratiquer ce type de magie ici…
Pepper|14|False|… Mes marraines verraient immédiatement que je n'étudie pas mes « sorts de destruction ».
Carrot|3|False|tap
Son|2|False|Ffff
Pepper|6|False|Jamais !
Pepper|4|False|Grrrrr… !!!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|3|False|Shrr
Son|17|False|ShiiING
Écriture|22|False|Le KOMONAN
Pepper|1|True|Quoique…
Pepper|2|False|Si je me souviens bien…
Pepper|4|False|Oui ! Au chapitre sur les "sorts de destruction", Thym recommande de les pratiquer dans une microdimension. Et il y a des avertissements...
Pepper|16|False|Au travail !
Cumin|19|False|Ça ne serait pas le bruit d'une microdimension ?
Son|18|False|Schplomp !!
Thym|20|True|Bien !
Écriture|8|False|« Pour des raisons de sécurité, NE PAS ramener les résultats avec vous. »
Écriture|6|False|« NE PAS dépenser tout son Réa en créant la microdimension. »
Écriture|11|True|« N'espérer AUCUNE aide extérieure…
Pepper|7|False|Naturellement...
Pepper|10|False|Ah, voilà !
Pepper|9|False|Pff… Évident !
Pepper|5|False|Hm…
Écriture|12|False|…PERSONNE ne peut voir ce que vous faites ! »
Thym|21|False|J'espère que Pepper a bien compris mes avertissements, dans le chapitre sur les « sorts de destruction »…
Pepper|15|True|C'est parfait !
Pepper|13|True|Personne ?
Pepper|14|True|Vraiment !?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Génial !
Pepper|2|True|C'est comme un conteneur isolé du reste du monde, avec seulement la partie de la bibliothèque dont j'ai besoin.
Pepper|3|False|L'endroit idéal pour tester mes sorts !
Pepper|4|False|Et maintenant, mon chef-d'œuvre !
Son|5|False|ShiiING
Son|6|False|PLooumm !!
Son|8|False|Blourf !!
Son|10|False|Chting !!
Pepper|7|False|Hum… euh, nan.
Pepper|9|False|Beurk !
Pepper|11|False|Oui ! Il est bien, mais un peu trop petit.
Pepper|13|False|CARROT ! PAS TOUCHE !
Carrot|12|False|?

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|FFloum !!
Pepper|3|True|Je ne vois aucun mal à ramener cet arbre dans le monde réel…
Pepper|2|True|Hop ! À la bonne taille. Maintenant il est parfait !
Pepper|5|True|Bon !
Pepper|6|True|Il est temps de déployer cette microdimension dans la réalité, qu'elles voient combien le Chaos peut être créatif !
Son|8|False|Bloum !!
Thym|9|True|Hum, Pepper est de retour.
Thym|10|False|Félicitations, Cayenne. Tes méthodes éducatives auront porté leurs fruits.
Cayenne|11|False|Merci, Maître Thym.
Pepper|7|False|J'ai hâte de voir leurs têtes !
Écriture|12|False|Le KOMONAN
Pepper|4|False|C'est juste un arbre de l'Unité, ce n'est pas comme si c'était un « sort de destruction ».

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|5|True|BRRrrr
Son|6|True|BRRr
Son|7|True|BRRrrr
Son|8|True|BRRrrr
Son|9|True|BRRrrr
Son|10|False|BRrr
Carrot|11|False|?
Carrot|13|False|!!
Son|14|True|CRRr
Son|15|False|FRRrrrr
Carrot|16|False|!!
Pepper|1|True|CARROT !
Pepper|2|True|Je vais chercher Thym, Cayenne et Cumin.
Pepper|3|False|Ne touche à rien, compris ?
Pepper|4|False|Je reviens tout de suite !
Pepper|17|True|Préparez-vous à être stupéfaites et abasourdies ! Ce sera une première.
Pepper|18|False|Suivez-moi à l'étage pour admirer…
Son|12|False|Frrouff !!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Narrateur|6|False|- FIN -
Son|1|False|Chrouff !!
Son|4|False|CRACK !!!
Son|3|False|Piouww !!!
Pepper|2|False|?!!
Pepper|5|False|Il semblerait que j'aie découvert un nouveau « sort de destruction » !

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|2|False|12/2017 - www.peppercarrot.com - Dessin & Scénario : David Revoy - traduction : CalimeroTeknik, Nicolas Artance
Crédits|3|False|Aide aux dialogues : Craig Maloney, CalimeroTeknik, Jookia.
Crédits|5|False|Basé sur l'univers d'Hereva créé par David Revoy avec les contributions de Craig Maloney. Corrections de Willem Sonke, Moini, Hali, CGand et Alex Gryson.
Crédits|6|False|Logiciels : Krita 3.2.3, Inkscape 0.92.2 sur Ubuntu 17.10
Crédits|7|False|Licence : Creative Commons Attribution 4.0
Crédits|9|False|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot sur www.patreon.com/davidrevoy
Crédits|8|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 810 mécènes :
Crédits|4|False|Relecture pendant la version beta : Alex Gryzon, Nicolas Artance, Ozdamark, Zveryok, Valvin et xHire.
Crédits|1|False|Joyeuses Fêtes!
